[集思廣益] 向英國投訴, 停止出口催淚彈去香港

依家香港其中一個供應催淚彈俾香港嘅武器商係一間叫做Chemring Defence嘅英國公司。呢個消息係俾英國Independence報紙 confirm左。Source:

呢一間武器商出口催淚彈去香港係需要一個由英國政府approve嘅牌照。而呢一個牌一但被approve 可以喺5年內無限量出口俾黑警。

對上一次呢一個牌照係喺2015年approve, 即係喺2020年呢一個牌照係需要再俾review同approve。

啲黑警掟150個催淚彈掟得咁爽, 如果個牌approve唔到咁佢地就可以共享大灣區榮譽同公安一齊愛國用國貨。

多日外國媒體嘅報導再加上Amnesty International (source: ) 嘅調查結果應該基於人道理由有足夠嘅理據去俾英國重新審視呢個牌照。

問題係依家應該要向英國邊一個部門投訴, 係independence 篇報導係有講過個 Department for International Trade, 上網search係搵到有一個department 係特別係關於香港嘅
我地可以係呢一到出發先。

有無巴絲係呢一方面有d認識?

推

Pish

推到大家見到

愛國用國貨

推到文宣組見到

會唔會變毒氣彈

要搞到佢地無野掟

毒都毒死佢地幫仆街先

有內地貨

Sorry 㩒錯咗負皮...
推呀

之前有 MP 問咗 Mark Field 咁答:
The right hon. Gentleman touched on the use of tear gas and rubber bullets, and I would therefore like to talk a bit about export licences; I know this has been brought up in the pages of The Guardian today. The last export licence from the UK for tear gas hand grenades and tear gas cartridges used for training purposes by the Hong Kong police was in July 2018. The last export licence for rubber bullets was in July 2015. We rejected an open licence for riot shields as recently as April 2019. The issue of export licences is close to all our hearts, and it comes up time and again in our work overseas. We are monitoring the situation very closely and will of course undertake to review all current export licences. We will have no qualms in revoking any licences found no longer to be consistent with the consolidated criteria, including criterion 2, which I think the right hon. Gentleman will be aware of, dealing with respect for human rights.

再補充之前有巴打話停止佢地用加拿大防毒面具面具, 其實個d唔係一d law enforcement 嘅工具, 無咩特別嘅出口限制應該容易係第二間買, 停左佢地催淚彈先

推

[整合]點擊這裏了解黎緊一星期香港人行程

陣間爆炸咪仆街

屌到時佢地拎支那貨
爆炸+毒煙+有碎片
仲仆街

變哂沙林毒氣

人民日報：有毒氣體對人體無害

“We rejected an open licence for riot shields as recently as April 2019.”
之前想搵呢個source搵唔到

唔好呀

英國唔出口 supplier 換大陸制 到時真係會死人駕

段文出自呢到:

係議會上嘅對答

House of Commons入面係Committee on Arms Export Controls
同時因為係Foreign Affairs, 所以都關 Foreign Affairs Commitee 事。

自己擺喺倉都爆啦

大陸製嘅毒藥 會冇咁毒 定係更加毒

推呀

總之要佢地跌到落去同公安一樣, 公安用咩野外國貨, 人工都應該同大陸睇齊

其實我呢度都有一封未寫好嘅信 係同6.12有關 都有講過話要求停止出口武器作非人道用途

屌 射出黎咪又係我地聞， 寧願佢用英國貨都唔好用中國貨

催淚彈係唔會爆炸
會爆炸仲有碎片果啲係手榴彈
對人民用催淚彈同手榴彈係完人唔同性質
用毒氣攻擊係連美國都唔敢做嘅野
等於承認自己係史大林、希特勒

幫推

邏輯嚟講，英國製催淚彈應該唔會有永久性傷害，如果用中國製隨時死人

唔好咁做
用國貨仲危險

英國批個牌係 for training purpose，而且四月已經過期，班犬違反咗個 terms偷偷哋用

我已經寫咗信講呢件事啦，亦都見過領事代表同佢講咗要 stop armament export

英國奶共架喎

用國貨變炸彈

轉買國貨咪仲衰

係未用先爆啊

push

Push

但到時又有值藉口送錢比大陸

pish

起碼等英國知道啲黑警係無人性嘅, 等黑警掟之前都要諗係轉左supplier 點算

到時轉用中國貨

推推推

到時係炸彈

支持

就算唔係毒氣
一陣掟過黎爆炸炸傷人點算

Btw 出唔出口都好

都唔應該向市民使用

我地唔應該係慣咗佢地一定要掟, 其實對住和平示威人士係無需要用

諗起612個夢就嬲

轉用國產野有劇毒就仆街

泰國防暴警察上周在曼谷國會大樓外，用催淚彈驅散反政府示威者，造成3死400多人傷。調查人員指出，警方當天所使用的廉價中國製催淚彈含炸藥成分，威力足以令地面炸出地面一個坑，相信與導致有人死亡及多人被炸斷手腳有關。泰國警方隨即宣布停用所有中國製催淚彈。

想道歉想舉牌想落區既人
請入落區谷

[由連登核心推出社區] 落地落區谷集合